【已爆煲】個案暴增公院用盡隔離病床 數十確診者等入院絕望求援

武漢肺炎疫情蔓延，病患遍佈港九新界各區，公營醫療系統承受極大壓力，800張成人隔離病床已全數爆滿，數十人需在家中等候入院。有區議員向本報透露，指深水埗基隆街101號唐樓劏房一名21歲住客，上周六（28日）不幸確診武漢肺炎，然而他在家等候超過24小時，仍未獲安排入院，絕望求援。

深水埗大南選區區議員李國權接獲該名患者求助，他表示已向衞生署查詢，對方稱醫院暫時未有床位，如有床位就會即時將患者送院，令他質疑署方做法，「就算冇病床都好，都冇理由由得確診者喺社區裡面，又冇用一啲方法令佢唔落樓」。

另外患者與同住母親，她暫未確診， 李認為衞生署應送其母到隔離營，然而當他向署方查詢時，對方竟稱沒有安排，「問佢（衞生署）隔離營有冇位，佢就話有嘅，但就冇安排媽媽先入隔離營，話會盡快搵白車嚟接佢（患者），再送媽媽去隔離營，要入到隔離營先會做（武漢肺炎）測試」。他補充，患者居於位為一劏五單位，鄰居非常驚慌，有部份已搬走，而部份正不斷消毒，患者母親現感壓力很大，敦促相關部門盡快回應。

根據衞生防護中心資料，第567號患者上周三（25日）發病，有發燒和咳嗽病徵，接受病毒測試後於上周六確診，密切接觸者數目待定，截至晚上11時所顯示情況仍為「待入院」。

嚟緊兩星期唔知死幾多人

咩唔係話有好多床
要就即刻變到出黎既咩

今日81單

[更新版]到底大家撐唔撐港台

查實都成2個月。。。而家多幾百人已經搞唔掂。。。。呢2個月究竟搞咩。。。唔係天真到以為自己控制到就無plan b

咁點解其他人中招要等床位
中招31 診popo 洗唔洗等

正式宣布爆煲